蘋論：食飯權有得傾 選舉權唔使諗 - 李平

節錄

蘋論：食飯權有得傾 選舉權唔使諗 - 李平

立法會選舉提名期昨日結束，政府立即宣佈選舉押後一年舉行。其實，隨着12名以至更多的民主派候選人被DQ，這場選舉已經結束，也象徵香港議會政治的結束。在極權政治下，議會只會是而且必須是橡皮圖章。林鄭政府昨日可以「聽從」民意解除食肆日間堂食禁令，但永遠不可能聽從民意，讓市民享有普及及平等的選舉權與被選舉權。食飯權有得傾、選舉權唔使諗，這就是中國特色社會主義，這就是香港實現一國一制的側寫。

為黨服務是林鄭政府唯一宗旨

第三波武漢肺炎疫情在香港失控，7月。。。。。。。。。。。聲載道——真係通街媽媽聲。

但是，不要以為林鄭政府。。。。。。。。。。。？

對。。。。。。。。。。。。。。。。香港的專家袁國勇近日接受外媒訪問還說中國隱瞞疫情，實在政治不正確，哪像鍾南山對央視說，香港「要堅決打擊那些故意出來搗亂、搞聚集集會的人」。可惜，這位曾經的沙士英雄好像背錯台詞了，近期香港出現感染的群組是慶回歸人士、是警察，這是批評他們「故意出來搗亂」嗎？

鄧小平一國兩制已成歷史文件

。。。。。。。。。。。。林鄭政府不會承認因無能致疫情失控，但就會以疫情嚴重為由、以限聚為名，管控抗爭、管控選舉，只許市民排隊取試樽，不許市民排隊去投票。。。。。。。。。。。

對於DQ民主派候選人，中聯。。。。。。。。。。。

遺憾的是，台灣終結動員。。。。。。。。。。。

西方國家原本期望，中國經濟發展可以催生中國的民主與法治，孰知養癰為患，連香港也正被帶往只許有溫飽、不許有民主的方向，連抗疫都可以成為政治工具。如此中國特色社會主義，豈能不令人恐懼，豈能不令世界奮起保衞未來？

李平
周一至周六刊出